# Возможности "Your Virtual Device" в Android Studio

Эмулятор Android Studio предоставляет практически все возможности реального Android-устройства ("Your Virtual Device") прямо с компьютера.

**Эмуляция различных устройств** 

Позволяет создавать и настраивать виртуальные устройства с различными характеристиками, такими как разрешение экрана, версия Android, процессор, объём памяти и другие параметры. 

Позволяет имитировать телефонные звонки и сообщения, указывать местоположение, имитировать вращение и другие аппаратные датчики и многое другое.

Позволяет задать любое имя устройству, выбрать положение экрана, посмотреть расширенные настройки, выбрать язык устройства.

**Запуск Android системы**

Позволяет запустить виртуальное устройство и получить доступ к полной Android-системе, включая все стандартные возможности. Это позволяет тестировать приложения в реальных условиях и взаимодействовать с устройством так же, как и с физическим девайсом.

**Доступ к Google Play**

Виртуальные устройства в Android Studio предоставляют доступ к Google Play Store, что позволяет устанавливать и тестировать приложения, доступные в магазине, а также использовать другие сервисы Google Play, такие как авторизация и платежи.

**Запуск и отладка приложений**

Android Studio позволяет запускать на компьютере последние версии операционной системы Android, тестировать необходимые приложения, использовать функции отладки для выявления и исправления ошибок. Можно проверить работу приложения, установить точки останова, профилировать код и использовать другие инструменты разработчика.

**Тестирование различных сценариев**

Используя виртуальные устройства можно создавать различные сценарии тестирования, такие как поведение приложения в разных ориентациях экрана, разрешениях, языках и т.д. Это помогает убедиться, что созданное приложение будет хорошо работать во всех условиях.

**Быстрая разработка**

Использование виртуальных устройств позволяет ускорить процесс разработки, поскольку нет необходимости каждый раз устанавливать и тестировать приложение на реальном устройстве. Можно создавать, запускать и тестировать приложение на виртуальных устройствах, что упрощает и ускоряет итеративный (повторяющийся) процесс разработки. 


